{"id":2664,"date":"2020-06-18T17:25:49","date_gmt":"2020-06-18T17:25:49","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/article\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/"},"modified":"2023-03-02T10:04:06","modified_gmt":"2023-03-02T15:04:06","slug":"ser-dueno-de-sus-sentimientos","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/","title":{"rendered":"Ser due\u00f1o de sus sentimientos"},"content":{"rendered":"<p>En determinado momento de nuestras vidas todos experimentaremos alguna p\u00e9rdida. Puede ser por el fin de una relaci\u00f3n, ser despedido de un trabajo, perder una casa o la muerte de un ser querido. Es natural pasar por un proceso de duelo. Al buscar oportunidades en la adversidad o encontrar maneras de recordar las cosas buenas de aquello o aquellos que hemos perdido, podemos ayudarnos recuperarnos mental y emocionalmente.<\/p>\n<p>Este hoja de trabajo de Mental Health America le puede ayudar a cumplir estos pasos en papel.<\/p>\n<p><em>Esta hoja <a href=\"\/content\/helpful-vs-harmful-ways-manage-emotions\/\">tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s<\/a>.<\/em><\/p>\n<div class=\"btn-download\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Cual-Es-El-Motivo-De-Fondo.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Descargar la versi\u00f3n para imprimir<\/a><\/div>\n<p><object class=\"embedded-pdf\" title=\"La versi\u00f3n PDF incrustado de la hoja de trabajo 'Cu\u00e1l es el motivo del fondo'\" data=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Cual-Es-El-Motivo-De-Fondo.pdf#view=FitH\" type=\"application\/pdf\" width=\"300\" height=\"150\" data-mce-fragment=\"1\">\u00a0<\/object><\/p>\n<h2>Datos R\u00e1pidos<\/h2>\n<ul>\n<li>El idioma espa\u00f1ol tiene m\u00e1s de 10,000 palabras para las emociones. [<a href=\"#1\">1<\/a>]<\/li>\n<li>Las personas que son buenas para identificar y nombrar sus emociones con precisi\u00f3n son menos propensas al consumo excesivo de alcohol, a la agresi\u00f3n f\u00edsica o a infringirse da\u00f1o cuando est\u00e1n angustiadas. [<a href=\"#2\">2<\/a>]<\/li>\n<li>Cuando se ense\u00f1a a los ni\u00f1os en edad escolar sobre las emociones durante 20-30 minutos a la semana, su comportamiento social y su rendimiento escolar mejoran. [<a href=\"#3\">3<\/a>]<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Consejos para el \u00e9xito<\/h2>\n<ul>\n<li><strong>Perm\u00edtase sentir. <\/strong>A veces hay presiones sociales que llevan a la gente a apagar sus emociones. A menudo se expresan a trav\u00e9s de declaraciones como: &#8220;S\u00f3lo los d\u00e9biles lloran&#8221; o &#8220;Hazte hombre&#8221;. Estas ideas anticuadas son da\u00f1inas y no ayudan. Todo el mundo tiene emociones que forman parte de la experiencia humana y usted tiene todo el derecho a sentirlas, sin importar el g\u00e9nero, la orientaci\u00f3n sexual, la etnia, el estado socioecon\u00f3mico, la raza, la afiliaci\u00f3n pol\u00edtica o la religi\u00f3n.<\/li>\n<li><strong>No ignore sus sentimientos. <\/strong>La mayor\u00eda de nosotros hemos escuchado el t\u00e9rmino &#8220;reprimir los sentimientos&#8221;. Cuando intentamos dejar de lado los sentimientos sin asumirlos, se fortalecen y nos hacen m\u00e1s propensos a &#8220;explotar&#8221; en alg\u00fan momento del futuro. Puede que no siempre sea apropiado procesar sus emociones en el momento en que las siente, pero intente hacerlo tan pronto como pueda.<\/li>\n<li><strong>Hable sobre sus sentimientos. <\/strong>Encuentre a alguien en quien conf\u00ede y con quien pueda hablar de c\u00f3mo se siente. Puede que descubra que las personas desean compartir experiencias similares que han tenido o momentos en los que se han sentido de la manera en que usted se siente. Esto puede ser \u00fatil, pero si solo le interesa que alguien lo escuche, est\u00e1 bien que lo diga.<\/li>\n<li><strong>Desarrolle su vocabulario emocional. <\/strong>Cuando nos preguntan c\u00f3mo nos sentimos, la mayor\u00eda de las personas suelen usar palabras como mal, triste, nervioso, bien o normal. Pero en la ra\u00edz de &#8220;bien, mal, triste, nervioso o ni bien ni mal&#8221; hay muchas palabras que describen mejor c\u00f3mo nos sentimos. Intente desarrollar su vocabulario emocional escribiendo todas las palabras de &#8220;sentimientos&#8221; que pueda imaginar y piense en un momento en el que se sinti\u00f3 as\u00ed.<\/li>\n<li><strong>Intente escribir un diario. <\/strong>Cada noche escriba al menos 3 sentimientos que tuvo durante el d\u00eda y qu\u00e9 los caus\u00f3. No tiene por qu\u00e9 ser una especie de &#8220;Querido Diario&#8221;. Solo una lista con algunas frases o impresiones para ayudarlo a practicar c\u00f3mo estar c\u00f3modo a la hora de identificar y expresar sus emociones.<\/li>\n<li><strong>Considere la fuerza de sus sentimientos. <\/strong>Al pensar en la intensidad de sus emociones, puede que se d\u00e9 cuenta de que lo que pens\u00f3 que estaba sintiendo al principio podr\u00eda describirse mejor con otra palabra. Por ejemplo, a veces una persona puede decir que est\u00e1 estresada cuando lo que realmente est\u00e1 experimentando es algo menos grave como una molestia. Por el contrario, la ira puede ser realmente un sentimiento m\u00e1s fuerte y profundo como la traici\u00f3n.<\/li>\n<li><strong>Consulte a un profesional de la salud mental. <\/strong>Si est\u00e1 buscando la forma de estar m\u00e1s en contacto con sus sentimientos, pero tiene problemas para lidiar con ellos, los proveedores de salud mental, como los consejeros y terapeutas, est\u00e1n capacitados para ayudar. Tambi\u00e9n hay algunas opciones gratuitas o de bajo costo. Su empleador podr\u00eda tener un Programa de Asistencia al Empleado (EAP) que ofrece un n\u00famero limitado de sesiones de asesoramiento gratuitas, y su departamento de Recursos Humanos puede ayudarlo a acceder a este recurso. Los l\u00edderes de organizaciones religiosas como iglesias, sinagogas y mezquitas suelen tener experiencia con el asesoramiento.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button blue round caret collapsed\" href=\"#references\" data-toggle=\"collapse\" aria-expanded=\"false\" aria-controls=\"references\" data-toggle-text=\"Esconder Referencias\">Mostrar Referencias<\/a><\/p>\n<div id=\"references\" class=\"references collapse\">\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ol>\n<li id=\"1\"><a href=\"https:\/\/link.springer.com\/article\/10.3758\/s13428-017-0962-y\">https:\/\/link.springer.com\/article\/10.3758\/s13428-017-0962-y<\/a><\/li>\n<li id=\"2\">Kashdan, T. B., Barrett, L. F., McKnight, P. E. (2015). Unpacking Emotion Differentiation: Transforming Unpleasant Experience by Perceiving Distinctions in Negativity. Current Directions in Psychological Science, 24(1), 10\u201316. <a href=\"https:\/\/doi.org\/10.1177\/0963721414550708\">https:\/\/doi.org\/10.1177\/0963721414550708<\/a><\/li>\n<li id=\"3\">Brackett, M. A., Rivers, S. E., Reyes, M. R., &amp; Salovey, P. (2012). Enhancing academic performance and social and emotional competence with the RULER feeling words curriculum. Learning and Individual Differences, 22, 218\u2013224.<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hoja de trabajo para descargar<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[90,82,83,86,87,119],"acf":[],"yoast_head":"<title>Ser due\u00f1o de sus sentimientos<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ser due\u00f1o de sus sentimientos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hoja de trabajo para descargar\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-02T15:04:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"Ser due\u00f1o de sus sentimientos\",\"datePublished\":\"2020-06-18T17:25:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-02T15:04:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/\"},\"wordCount\":804,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/\",\"name\":\"Ser due\u00f1o de sus sentimientos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-18T17:25:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-02T15:04:06+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"Ser due\u00f1o de sus sentimientos","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Ser due\u00f1o de sus sentimientos","og_description":"Hoja de trabajo para descargar","og_url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2023-03-02T15:04:06+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"Ser due\u00f1o de sus sentimientos","datePublished":"2020-06-18T17:25:49+00:00","dateModified":"2023-03-02T15:04:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/"},"wordCount":804,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/","name":"Ser due\u00f1o de sus sentimientos","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2020-06-18T17:25:49+00:00","dateModified":"2023-03-02T15:04:06+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/ser-dueno-de-sus-sentimientos\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/2664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=2664"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=2664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}