{"id":28038,"date":"2021-07-27T14:56:38","date_gmt":"2021-07-27T18:56:38","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=28038"},"modified":"2021-08-16T14:59:50","modified_gmt":"2021-08-16T18:59:50","slug":"tengo-pensamientos-intrusivos","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/","title":{"rendered":"Tengo pensamientos intrusivos"},"content":{"rendered":"<p>Algunos de nuestros pensamientos no son tan sanos ni beneficiosos. Los pensamientos, en su mayor\u00eda, llegan tan r\u00e1pido que no somos conscientes de cuando se desarrollan.<\/p>\n<p>Cuando estos pensamientos autom\u00e1ticos se desarrollan y nos causan da\u00f1o, es cuando son problem\u00e1ticos. Este fen\u00f3meno se conoce como <strong>pensamientos intrusivos<\/strong>.<\/p>\n<p>Los pensamientos intrusivos pueden tener ra\u00edz en condiciones de salud mental, como la depresi\u00f3n, la ansiedad, o la psicosis. La depresi\u00f3n y la ansiedad van de mano y mano a menudo, pero no siempre.<\/p>\n<h2>Los pensamientos y la depresi\u00f3n<\/h2>\n<p>Cuando sufrimos <strong>depresi\u00f3n<\/strong>, un pensamiento intrusivo puede tomar forma de algo negativo sobre nosotros mismos o lo que estamos enfrentando. Un ejemplo de un pensamiento sobre nosotros es: \u201cno soy bueno para nada, siempre soy un fracaso total.\u201d Unos pensamientos intrusivos sobre lo que enfrentamos: \u201cSiempre me van mal las cosas.\u201d \u201cNunca me pasan cosas buenas. \u00bfPara qu\u00e9 intentarlo?\u201d<\/p>\n<p>Cuando los pensamientos intrusivos se vuelven m\u00e1s severos, podemos ver una p\u00e9rdida de esperanza. Un ejemplo ser\u00eda un pensamiento intrusivo como: \u201c\u00bfpara que sigo viviendo si no valgo nada? Todo estar\u00eda mejor si ya no estuviera vivo.\u201d Este tipo de pensamiento es severo y debe tomarse con mucha seriedad. Puede ser una indicaci\u00f3n de depresi\u00f3n severa. Si est\u00e1s en crisis, puedes <a href=\"tel:18886289454\">llamar a la l\u00ednea Nacional de Prevenci\u00f3n del Suicidio al 1-888-628-9454<\/a>.<\/p>\n<h2>Los pensamientos y la ansiedad<\/h2>\n<p>Al igual que la depresi\u00f3n, a veces los pensamientos intrusivos son causados por <strong>ansiedad<\/strong>. <a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/\">La ansiedad no es igual que los nervios<\/a>. La ansiedad provoca preocupaciones excesivas y frecuentes en los individuos. Algo tan simple como: \u201cMe levant\u00e9 un poco tarde. Voy a llegar muy tarde al trabajo. \u00a1Me van a correr del trabajo! \u00bfComo le voy a hacer para la renta? Me voy a quedar sin hogar.\u201d En este ejemplo, los pensamientos intrusivos son excesivos y basados en una preocupaci\u00f3n peque\u00f1a, que despu\u00e9s fue magnificada.<\/p>\n<p>Otra representaci\u00f3n de ansiedad se encuentra en la repetici\u00f3n de pensamientos negativos. Es repetir varias veces el mismo pensamiento sin poder detenerse: \u201cMe van a correr. Me van a correr. Me van a correr.\u201d Este tipo de pensamientos se llama <strong>pensamientos obsesivos<\/strong>.<\/p>\n<h2>Los pensamientos y la psicosis<\/h2>\n<p>La <strong>psicosis<\/strong> es una condici\u00f3n que afecta la mente, donde ha habido alguna p\u00e9rdida de contacto con la realidad. En la psicosis, una persona puede ver o escuchar cosas que otras personas no ven ni escuchan.<\/p>\n<p>En la psicosis, los pensamientos intrusivos se pueden tratar de la paranoia\u2014por ejemplo: \u201cLos extraterrestres me est\u00e1n persiguiendo.\u201d Tambi\u00e9n se puede sentir que no est\u00e1 viviendo en la realidad.<\/p>\n<p>Estos pensamientos son problem\u00e1ticos para una persona cuando le dan miedo o cuando interfieren con la vida cotidiana.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Las condiciones psicol\u00f3gicas, como la ansiedad, la depresi\u00f3n, y la psicosis, son comunes y se pueden tratar. Una <a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/screening-tools\/prueba-de-ansiedad\/\">prueba de ansiedad<\/a> o una <a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/screening-tools\/prueba-de-depresion\/\">prueba de depresi\u00f3n<\/a> puede ayudarte a determinar si est\u00e1s en riesgo de estas condiciones.<\/p>\n<p>Espero que este art\u00edculo te haya servido para conocer m\u00e1s sobre los pensamientos. Desmitificar los pensamientos intrusivos, ya sea por ansiedad, por depresi\u00f3n, o por cualquier forma de psicosis, es un paso muy importante para ayudar a reducir el estigma que existe sobre la salud mental y la terapia.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Algunos de nuestros pensamientos no son tan sanos ni beneficiosos. Los pensamientos, en su mayor\u00eda, llegan tan r\u00e1pido que no somos conscientes de cuando se desarrollan. Cuando estos pensamientos autom\u00e1ticos se desarrollan y nos causan da\u00f1o, es cuando son problem\u00e1ticos. Este fen\u00f3meno se conoce como pensamientos intrusivos. Los pensamientos intrusivos pueden tener ra\u00edz en condiciones &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;Tengo pensamientos intrusivos&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[],"acf":[],"yoast_head":"<title>Tengo pensamientos intrusivos<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tengo pensamientos intrusivos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Algunos de nuestros pensamientos no son tan sanos ni beneficiosos. Los pensamientos, en su mayor\u00eda, llegan tan r\u00e1pido que no somos conscientes de cuando se desarrollan. Cuando estos pensamientos autom\u00e1ticos se desarrollan y nos causan da\u00f1o, es cuando son problem\u00e1ticos. Este fen\u00f3meno se conoce como pensamientos intrusivos. Los pensamientos intrusivos pueden tener ra\u00edz en condiciones &hellip; Continue reading &quot;Tengo pensamientos intrusivos&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-16T18:59:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"Tengo pensamientos intrusivos\",\"datePublished\":\"2021-07-27T18:56:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-16T18:59:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/\"},\"wordCount\":568,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/\",\"url\":\"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/\",\"name\":\"Tengo pensamientos intrusivos\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-27T18:56:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-16T18:59:50+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"Tengo pensamientos intrusivos","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Tengo pensamientos intrusivos","og_description":"Algunos de nuestros pensamientos no son tan sanos ni beneficiosos. Los pensamientos, en su mayor\u00eda, llegan tan r\u00e1pido que no somos conscientes de cuando se desarrollan. Cuando estos pensamientos autom\u00e1ticos se desarrollan y nos causan da\u00f1o, es cuando son problem\u00e1ticos. Este fen\u00f3meno se conoce como pensamientos intrusivos. Los pensamientos intrusivos pueden tener ra\u00edz en condiciones &hellip; Continue reading \"Tengo pensamientos intrusivos\"","og_url":"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2021-08-16T18:59:50+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"Tengo pensamientos intrusivos","datePublished":"2021-07-27T18:56:38+00:00","dateModified":"2021-08-16T18:59:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/"},"wordCount":568,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-pensamientos-intrusivos\/","url":"https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/","name":"Tengo pensamientos intrusivos","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-07-27T18:56:38+00:00","dateModified":"2021-08-16T18:59:50+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/psychosocial.media\/category\/espanol\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/28038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=28038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=28038"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=28038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}