{"id":28046,"date":"2021-07-28T16:57:58","date_gmt":"2021-07-28T20:57:58","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=28046"},"modified":"2021-08-16T14:57:28","modified_gmt":"2021-08-16T18:57:28","slug":"el-duelo-y-la-perdida","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/","title":{"rendered":"El duelo y la p\u00e9rdida"},"content":{"rendered":"<p>El duelo nos impacta a todos. La p\u00e9rdida es una de las experiencias m\u00e1s dolorosas que alguien puede pasar cuando un ser querido, mascota, o una persona cercana fallece. Y el duelo no solo se siente a trav\u00e9s de la muerte, sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de otras p\u00e9rdidas en la vida.<\/p>\n<p>Pero es un tema del que no siempre hablamos, entendemos o procesamos. El tema del duelo y la p\u00e9rdida es importante porque en las comunidades Latinx no se platica mucho del dolor y las reacciones naturales. Mucha gente minimiza las experiencias del duelo y no procesa el dolor que se siente y puede ser por muchas razones como la verg\u00fcenza o miedo.<\/p>\n<p>Unos de los ejemplos de la <strong>minimizaci\u00f3n<\/strong> son:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201cTodo estar\u00e1 bien, ya pasar\u00e1.\u201d<\/li>\n<li>\u201cEra lo mejor que hubiera pasado para que ya no sufriera.\u201d<\/li>\n<li>\u201cS\u00e9 lo que est\u00e1s sintiendo\u201d.<\/li>\n<li>\u201cYa no llores.\u201d<\/li>\n<li>\u201cEl tiempo te sanar\u00e1.\u201d<\/li>\n<li>\u201cDios lo quiso as\u00ed.\u201d<\/li>\n<li>[La persona que falleci\u00f3] \u201cno quisiera que est\u00e9s triste.\u201d<\/li>\n<\/ul>\n<p>Estos comentarios minimizan. No ayudan a sentir el dolor que es normal. Hacen que la persona pasando por el duelo se sienta mal por estar triste o sienta que nadie le entiende. Dan el mensaje que el dolor debe pasar r\u00e1pido y pronto.<\/p>\n<p>A veces tambi\u00e9n tratamos de no sentir emociones dolorosas porque tenemos miedo de no poder salir de ese dolor. Pero el duelo se tiene que sentir.<\/p>\n<p>Entender el duelo y el impacto que tiene en nosotros nos ayuda a normalizar nuestras emociones y pensamientos que antes no entend\u00edamos o no parec\u00edan normales. El dolor es normal y las reacciones que tenemos son parte del proceso. Cuando entendemos esto, podemos mejorar nuestra pr\u00e1ctica de la autocompasi\u00f3n y el amor propio sin juzgar c\u00f3mo nos sentimos.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n es importante entender que el duelo se presenta diferente en cada persona. No tiene tiempo limitado ni d\u00eda de vencimiento. Pueda que pase un a\u00f1o o cinco y todav\u00eda est\u00e9s procesando tu dolor\u2014y eso es normal.<\/p>\n<h2>C\u00f3mo reconocer el duelo<\/h2>\n<p>Es importante entender las reacciones naturales del duelo para apropiadamente procesar y aliviar el dolor. Las reacciones naturales del duelo las sentimos emocional, f\u00edsica, conductual, cognitiva y espiritualmente.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Emocionalmente<\/strong>, podemos sentir tristeza, desamparo, desesperaci\u00f3n, miedo, enojo, o culpa.<\/li>\n<li><strong>F\u00edsicamente<\/strong>, podemos sentir vac\u00edos, dolor, letargo, o cambios en el sue\u00f1o o apetito.<\/li>\n<li>Nuestro <strong>comportamiento<\/strong> puede ser distra\u00eddo. Puede ser dif\u00edcil quedarse quieto o concentrarse. Puede haber l\u00e1grimas. Tal vez quieres hablar mucho del pasado\u2014o no quieres hablar en absoluto.<\/li>\n<li><strong>Cognitivamente<\/strong>, podemos sentir incredulidad. Podemos pensar mucho en la persona, o preguntarnos por qu\u00e9 ocurri\u00f3 la p\u00e9rdida.<\/li>\n<li><strong>Espiritualmente<\/strong>, podemos buscar un significado, sentir la presencia de la persona, y cuestionar o alterar nuestras creencias personales.<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Para m\u00e1s ejemplos, se puede <a href=\"https:\/\/www.ourhouse-grief.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Reacciones-Naturales-al-Duelo.pdf\">leer este panfleto de OUR HOUSE<\/a>, un centro de apoyo para el duelo.<\/em><\/p>\n<p>\u00bfAlguna de las reacciones naturales te reson\u00f3?\u00a0 Si es as\u00ed, te quiero recordar que lo que sientes es normal. Cuando negamos las reacciones naturales del duelo y no procesamos el duelo apropiadamente, tenemos dificultad para verbalizar, comprender y comunicar nuestras necesidades emocionales, f\u00edsicas y espirituales.<\/p>\n<h2>C\u00f3mo sobrellevar el duelo<\/h2>\n<p>Ahora que ya entiendes las reacciones naturales del duelo, puedes normalizar comportamientos, emociones y pensamientos. Recuerda, no hay nada malo contigo; est\u00e1s en duelo. Perm\u00edtete sentir y reconocer tu dolor. No hay l\u00ednea de tiempo para el duelo ni forma correcta de aguantar.<\/p>\n<p>Presta atenci\u00f3n a tu cuerpo. Cuando puedas reconocer el dolor y puedas dejar a lado la creencia que el duelo debe pasar r\u00e1pido, comenzar\u00e1s a permitirte sentir lo que es normal y necesario para sanar. Cosas que se pueden hacer para ayudar a procesar el dolor incluyen: darte tiempo, llorar, compartir memorias y pensamientos del ser fallecido, escribir en un diario, escribir una carta al ser fallecido, cuidarte y practicar la autocompasi\u00f3n. T\u00fa ya tienes todo lo que necesitas dentro de ti para procesar el dolor que es el duelo.<\/p>\n<p>Cuando sientas dificultad en procesar tu duelo o verbalizar tus necesidades, puedes utilizar esta lista de validaciones para reconocer tu duelo y practicar la autocompasi\u00f3n:<\/p>\n<ul>\n<li>\u201cPuedo sentir enojo y rabia y todav\u00eda ser una buena persona.\u201d<\/li>\n<li>\u201cNo hay nada malo en sentir mi tristeza. Mis sentimientos son v\u00e1lidos. Llorar no es una debilidad.\u201d<\/li>\n<li>\u201cMis sentimientos no son demasiado.\u201d<\/li>\n<li>\u201cMi productividad, concentraci\u00f3n y motivaci\u00f3n no miden mi valor.\u201d<\/li>\n<li>\u201cDescansar es amarme a mi mismo. Dormir es mi derecho humano.\u201d<\/li>\n<li>\u201cPuedo extra\u00f1ar a (la persona fallecida) y tambi\u00e9n sentir alegr\u00eda.\u201d<\/li>\n<li>\u201cPuede que no tenga todas las respuestas en este momento y eso est\u00e1 bien.\u201d<\/li>\n<\/ul>\n<h2>C\u00f3mo estar all\u00ed para los seres queridos que est\u00e1n pasando por el duelo<\/h2>\n<p>Cuando alguien est\u00e1 pasando por el duelo, es importante recordar que no es nuestro trabajo quitar o remover ese dolor. Es importante no minimizar lo que alguien est\u00e1 sintiendo. Personas procesando el duelo necesitan que les escuche. Necesitan espacio para hablar del ser fallecido. A veces s\u00f3lo necesitan que alguien est\u00e9 all\u00ed f\u00edsicamente deteniendo el dolor emocionalmente sin tener que decir nada. Es importante dejarles saber que est\u00e1s presente y disponible.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El duelo nos impacta a todos. La p\u00e9rdida es una de las experiencias m\u00e1s dolorosas que alguien puede pasar cuando un ser querido, mascota, o una persona cercana fallece. Y el duelo no solo se siente a trav\u00e9s de la muerte, sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de otras p\u00e9rdidas en la vida. Pero es un tema &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;El duelo y la p\u00e9rdida&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[],"condition":[86,98],"acf":[],"yoast_head":"<title>El duelo y la p\u00e9rdida<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El duelo y la p\u00e9rdida\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El duelo nos impacta a todos. La p\u00e9rdida es una de las experiencias m\u00e1s dolorosas que alguien puede pasar cuando un ser querido, mascota, o una persona cercana fallece. Y el duelo no solo se siente a trav\u00e9s de la muerte, sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de otras p\u00e9rdidas en la vida. Pero es un tema &hellip; Continue reading &quot;El duelo y la p\u00e9rdida&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-16T18:57:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"El duelo y la p\u00e9rdida\",\"datePublished\":\"2021-07-28T20:57:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-16T18:57:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\"},\"wordCount\":893,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\",\"name\":\"El duelo y la p\u00e9rdida\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-28T20:57:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-16T18:57:28+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"El duelo y la p\u00e9rdida","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"El duelo y la p\u00e9rdida","og_description":"El duelo nos impacta a todos. La p\u00e9rdida es una de las experiencias m\u00e1s dolorosas que alguien puede pasar cuando un ser querido, mascota, o una persona cercana fallece. Y el duelo no solo se siente a trav\u00e9s de la muerte, sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de otras p\u00e9rdidas en la vida. Pero es un tema &hellip; Continue reading \"El duelo y la p\u00e9rdida\"","og_url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2021-08-16T18:57:28+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"El duelo y la p\u00e9rdida","datePublished":"2021-07-28T20:57:58+00:00","dateModified":"2021-08-16T18:57:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/"},"wordCount":893,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/","name":"El duelo y la p\u00e9rdida","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-07-28T20:57:58+00:00","dateModified":"2021-08-16T18:57:28+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/el-duelo-y-la-perdida\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/28046"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=28046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=28046"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=28046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}