{"id":28047,"date":"2021-07-28T14:53:47","date_gmt":"2021-07-28T18:53:47","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=28047"},"modified":"2021-08-10T14:50:29","modified_gmt":"2021-08-10T18:50:29","slug":"estare-loca-o","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/","title":{"rendered":"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?"},"content":{"rendered":"<p>\u00bfAlguna vez te has sentido como que te est\u00e1s volviendo loca\/o? Tal vez van d\u00edas o a\u00f1os que algo no se siente bien en tu vida. Tal vez sientes que tus s\u00edntomas salieron de la nada. Te preguntas, \u201c\u00bfQu\u00e9 me pasa?\u201d \u201c\u00bfPor qu\u00e9 me siento as\u00ed?\u201d<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n puede ser que sientes como que no tienes ganas de vivir, o de repente cambia tu modo de ser, o como que pierdes el control. O tal vez te sientes desconectada\/o con la realidad, o est\u00e1s escuchando o viendo cosas que los dem\u00e1s no ven.<\/p>\n<p>Puede ser que las preocupaciones no te dejan en paz. Te detienen en tu vida, no dej\u00e1ndote tomar decisiones o seguir adelante.<\/p>\n<h2>\u00a1No est\u00e1s sola\/o!<\/h2>\n<p>Si estas experiencias parecen las tuyas, no est\u00e1s sola\/o. Pueden significar s\u00edntomas de problemas de salud mental. <strong>La salud mental es algo que todos tenemos<\/strong>\u2014y nos impacta de muchas maneras.<\/p>\n<blockquote><p>Tener problemas de salud mental es normal. No significa que est\u00e9s loca\/o.<\/p><\/blockquote>\n<p>La palabra <strong>\u201cloca\/o\u201d<\/strong> es una etiqueta que usamos para sentimientos o comportamiento que no entendemos. Se nos hacen raros\u2014o nos preocupamos de que la gente nos viera as\u00ed. Si te llevas algo de este articulo, espero que sea esto: Tener problemas de salud mental es normal. No significa que est\u00e9s loca\/o.<\/p>\n<p>La verdad es que, m\u00e1s del 80% de la poblaci\u00f3n alg\u00fan d\u00eda en su vida tendr\u00e1 alg\u00fan enfrentamiento con s\u00edntomas de salud mental. Estas personas ser\u00e1n conocidos cercanos, familiares, parejas, y otros individuos. Muchas veces no notamos cuando las personas pasan por problemas psicol\u00f3gicos\u2014porque la mayor\u00eda no se sienten confortables hablando de sus problemas. Esta verg\u00fcenza muchas veces viene del estigma sobre la salud mental y el desconocimiento.<\/p>\n<p>As\u00ed que recuerda, \u00a1est\u00e1 bien sentirte un poco mal! No hay que sentir verg\u00fcenza por tus s\u00edntomas y lo que sientes. Lo importante es reconocerlo\u2014y enfrentarlo de la manera necesaria para mejorar. Tarde o temprano, querr\u00e1s respuestas para lo que est\u00e1s lidiando y querr\u00e1s saber qu\u00e9 preguntar para navegar los recursos disponibles para recibir la ayuda necesaria.<\/p>\n<h2>\u00bfEn d\u00f3nde comienzo?<\/h2>\n<p>Primero, hay que reconocer que no te sientes bien, y que te gustar\u00eda encontrar maneras que te ayuden a sentirte mejor. Segundo, hay que encontrar respuestas a las preguntas que tengas\u2014para que te ayuden a entender tu experiencia.<\/p>\n<p>D\u00e9jate reflexionar y hazte preguntas como las siguientes para entender mejor lo que est\u00e1 pasando:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00bfQu\u00e9 pensamientos, emociones, y experiencias estoy teniendo?<\/li>\n<li>\u00bfCuando empezaron mis s\u00edntomas? \u00bfQu\u00e9 estaba pasando en mi vida en ese tiempo?<\/li>\n<li>\u00bfAlguna vez alguien en mi familia ha experimentado algo similar?<\/li>\n<li>\u00bfMe siento as\u00ed siempre? \u00bfVa y viene? \u00bfCu\u00e1nto me duran los s\u00edntomas?<\/li>\n<li>\u00bfMe siento diferente de los dem\u00e1s a mi alrededor? \u00bfCreo que no me entender\u00e1n? \u00bfMe siento confortable hablando con alguien en mi vida?<\/li>\n<li>\u00bfC\u00f3mo me comporto cuando me llegan estos s\u00edntomas? (Tal vez violencia, agresi\u00f3n, falta de cuidado, usar substancias, comer mucho, dormir menos, etc.)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ahora, piensa en c\u00f3mo te gustar\u00eda encontrar apoyo. S\u00e9 sincera\/o contigo misma\/o de la realidad del esfuerzo que har\u00e1, y recuerda que, aunque tal vez te da un poco de miedo pedir ayuda en estos temas, es importante para mejorarse\u2014como cualquier otro problema de salud f\u00edsico.<\/p>\n<p>Preg\u00fantate esto: \u201cSi me doliera el coraz\u00f3n o lastimara una pierna, \u00bfpedir\u00eda ayuda?\u201d Pedir ayuda para la salud mental es igual de importante.<\/p>\n<p>Por favor de seguir explorando este sitio para aprender m\u00e1s de la salud mental. Si piensas que puedes tener s\u00edntomas de una condici\u00f3n de salud mental, toma una <a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/screening-tools\/prueba-de-depresion\/\">prueba de depresi\u00f3n<\/a> o <a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/screening-tools\/prueba-de-ansiedad\/\">de ansiedad<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfAlguna vez te has sentido como que te est\u00e1s volviendo loca\/o? Tal vez van d\u00edas o a\u00f1os que algo no se siente bien en tu vida. Tal vez sientes que tus s\u00edntomas salieron de la nada. Te preguntas, \u201c\u00bfQu\u00e9 me pasa?\u201d \u201c\u00bfPor qu\u00e9 me siento as\u00ed?\u201d Tambi\u00e9n puede ser que sientes como que no tienes &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[],"acf":[],"yoast_head":"<title>\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00bfAlguna vez te has sentido como que te est\u00e1s volviendo loca\/o? Tal vez van d\u00edas o a\u00f1os que algo no se siente bien en tu vida. Tal vez sientes que tus s\u00edntomas salieron de la nada. Te preguntas, \u201c\u00bfQu\u00e9 me pasa?\u201d \u201c\u00bfPor qu\u00e9 me siento as\u00ed?\u201d Tambi\u00e9n puede ser que sientes como que no tienes &hellip; Continue reading &quot;\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-10T18:50:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?\",\"datePublished\":\"2021-07-28T18:53:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-10T18:50:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/\"},\"wordCount\":647,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\",\"Mental Health 101\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/\",\"url\":\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/\",\"name\":\"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-28T18:53:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-10T18:50:29+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?","og_description":"\u00bfAlguna vez te has sentido como que te est\u00e1s volviendo loca\/o? Tal vez van d\u00edas o a\u00f1os que algo no se siente bien en tu vida. Tal vez sientes que tus s\u00edntomas salieron de la nada. Te preguntas, \u201c\u00bfQu\u00e9 me pasa?\u201d \u201c\u00bfPor qu\u00e9 me siento as\u00ed?\u201d Tambi\u00e9n puede ser que sientes como que no tienes &hellip; Continue reading \"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?\"","og_url":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2021-08-10T18:50:29+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?","datePublished":"2021-07-28T18:53:47+00:00","dateModified":"2021-08-10T18:50:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/"},"wordCount":647,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish","Mental Health 101"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/estare-loca-o\/","url":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/","name":"\u00bfEstar\u00e9 loca\/o?","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-07-28T18:53:47+00:00","dateModified":"2021-08-10T18:50:29+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/psychosocial.media\/2021\/06\/08\/estare-loca-o\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/28047"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=28047"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=28047"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=28047"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}