{"id":28048,"date":"2021-07-28T14:06:54","date_gmt":"2021-07-28T18:06:54","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=28048"},"modified":"2022-05-27T12:20:43","modified_gmt":"2022-05-27T16:20:43","slug":"tengo-ataques-de-nervios","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/","title":{"rendered":"Tengo ataques de nervios"},"content":{"rendered":"<h2>\u00bfQu\u00e9 es un ataque de nervios?<\/h2>\n<p>El t\u00e9rmino \u201c<strong>ataque de nervios<\/strong>\u201d es parte del vocabulario de uso diario en espa\u00f1ol. Generalmente abarca una variedad de s\u00edntomas como:<\/p>\n<ul>\n<li>Sentirse fuera de control<\/li>\n<li>Llanto<\/li>\n<li>Sensaci\u00f3n de calor en el cuerpo<\/li>\n<li>Desmayo<\/li>\n<li>Palpitaciones del coraz\u00f3n<\/li>\n<li>Temblores en el cuerpo<\/li>\n<\/ul>\n<p>En com\u00fan, el ataque de nervios es un episodio aislado que ha sido provocado por un evento o informaci\u00f3n en particular. Ligado a la cultura Hispana y Latina, el ataque de nervios frecuentemente no cumple con los criterios de diagn\u00f3stico para la ansiedad o trastorno de p\u00e1nico. Sin embargo, si frecuentemente tienes ataques de nervios, o si interfieren con tu vida cotidiana, puedes estar en riesgo de una condici\u00f3n de salud mental, as\u00ed como la ansiedad generalizada.<\/p>\n<h2>\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un ataque de nervios y la ansiedad?<\/h2>\n<p>La ansiedad no siempre es algo malo. As\u00ed como la tristeza, la ansiedad es una emoci\u00f3n normal que nos alerta a un cambio, peligro, o miedo. Es como una alarma interna en el cuerpo. Una vez que ha pasado la causa de la emoci\u00f3n de ansiedad, la persona vuelve a la normalidad.<\/p>\n<p>Por otra parte, <strong>los trastornos de ansiedad <\/strong>impactan nuestra habilidad de vivir el d\u00eda a d\u00eda. Incluyen el <strong>trastorno de ansiedad generalizada<\/strong>, el <strong>trastorno de p\u00e1nico<\/strong>, y el <strong>trastorno obsesivo-compulsivo<\/strong>. Muchas veces estos trastornos se refieren como \u201cla ansiedad\u201d.<\/p>\n<p>Los s\u00edntomas de la ansiedad impactan los aspectos de la vida cotidiana\u2014ya sea social, laboral, o relacional. Los criterios del diagn\u00f3stico de ansiedad incluyen:<\/p>\n<ul>\n<li>Preocupaci\u00f3n excesiva<\/li>\n<li>Impaciencia<\/li>\n<li>Irritabilidad<\/li>\n<li>Tensi\u00f3n muscular<\/li>\n<li>Problemas de sue\u00f1o<\/li>\n<li>Problemas de concentraci\u00f3n<\/li>\n<li>Fatiga<\/li>\n<\/ul>\n<p>Los s\u00edntomas causan un impacto cl\u00ednicamente significativo en la vida de la persona.<\/p>\n<p>La ansiedad generalizada, en contraste al ataque de nervios, es omnipresente en m\u00faltiples \u00e1reas de la vida y no ocurre en situaciones aisladas.<\/p>\n<h2>\u00bfC\u00f3mo puedo manejar mis nervios?<\/h2>\n<p>En casos de nervios, la primera avenida de manejo ser\u00eda observar y ajustar el estilo de vida:<\/p>\n<ul>\n<li>Reducir cafe\u00edna<\/li>\n<li>Reducir estr\u00e9s<\/li>\n<li>Hacer m\u00e1s ejercicio<\/li>\n<li>Implementar ejercicios de meditaci\u00f3n y atenci\u00f3n plena<\/li>\n<li>Observar dieta alimenticia<\/li>\n<li>Dormir suficientemente<\/li>\n<li>Aumentar soportes sociales<\/li>\n<li>Tratar tratamientos alternativos\/hol\u00edsticos (ayurveda, acupuntura, homeopat\u00eda, curander\u00eda, etc.)<\/li>\n<\/ul>\n<h2>\u00bfQu\u00e9 puedo hacer si pienso que tengo ansiedad?<\/h2>\n<p>La ansiedad puede ser manejada correctamente con una combinaci\u00f3n de terapia, medicaci\u00f3n, y ajustes en el estilo de vida. As\u00ed como no hay dos personas exactamente iguales, el tratamiento para la ansiedad (o cualquier desorden de salud mental) tiene que ser basado en las necesidades individuales de la persona. \u00a1No tengas verg\u00fcenza de pedir ayuda, y recuerda que no est\u00e1s solo!<\/p>\n<p>Si piensas que est\u00e1s en riesgo de la ansiedad, <a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/screening-tools\/prueba-de-ansiedad\/\">toma una prueba de ansiedad en este sitio<\/a>. Es gratis, r\u00e1pida, y validada por la ciencia.<\/p>\n<p><a class=\"button blue round caret collapsed\" href=\"#references\" data-toggle=\"collapse\" aria-expanded=\"false\" aria-controls=\"references\" data-toggle-text=\"Esconder Referencias\">Mostrar Referencias<\/a><\/p>\n<div id=\"references\" class=\"references collapse\">\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/pubmed.ncbi.nlm.nih.gov\/8184996\/\">https:\/\/pubmed.ncbi.nlm.nih.gov\/8184996\/<\/a><\/li>\n<li><a style=\"background-color: #ffffff;\" href=\"https:\/\/www.mayoclinic.org\/es-es\/diseases-conditions\/panic-attacks\/diagnosis-treatment\/drc-20376027\">https:\/\/www.mayoclinic.org\/es-es\/diseases-conditions\/panic-attacks\/diagnosis-treatment\/drc-20376027<\/a><\/li>\n<li><a style=\"background-color: #ffffff;\" href=\"https:\/\/www.mayoclinic.org\/es-es\/diseases-conditions\/generalized-anxiety-disorder\/diagnosis-treatment\/drc-20361045\">https:\/\/www.mayoclinic.org\/es-es\/diseases-conditions\/generalized-anxiety-disorder\/diagnosis-treatment\/drc-20361045<\/a><\/li>\n<li><a style=\"background-color: #ffffff;\" href=\"https:\/\/www.hopkinsmedicine.org\/health\/wellness-and-prevention\/types-of-complementary-and-alternative-medicine\">https:\/\/www.hopkinsmedicine.org\/health\/wellness-and-prevention\/types-of-complementary-and-alternative-medicine<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00bfQu\u00e9 es un ataque de nervios? El t\u00e9rmino \u201cataque de nervios\u201d es parte del vocabulario de uso diario en espa\u00f1ol. Generalmente abarca una variedad de s\u00edntomas como: Sentirse fuera de control Llanto Sensaci\u00f3n de calor en el cuerpo Desmayo Palpitaciones del coraz\u00f3n Temblores en el cuerpo En com\u00fan, el ataque de nervios es un episodio &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;Tengo ataques de nervios&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[83,86,89,110,111],"acf":[],"yoast_head":"<title>Tengo ataques de nervios<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tengo ataques de nervios\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00bfQu\u00e9 es un ataque de nervios? El t\u00e9rmino \u201cataque de nervios\u201d es parte del vocabulario de uso diario en espa\u00f1ol. Generalmente abarca una variedad de s\u00edntomas como: Sentirse fuera de control Llanto Sensaci\u00f3n de calor en el cuerpo Desmayo Palpitaciones del coraz\u00f3n Temblores en el cuerpo En com\u00fan, el ataque de nervios es un episodio &hellip; Continue reading &quot;Tengo ataques de nervios&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-27T16:20:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"Tengo ataques de nervios\",\"datePublished\":\"2021-07-28T18:06:54+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-27T16:20:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/\"},\"wordCount\":525,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/\",\"url\":\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/\",\"name\":\"Tengo ataques de nervios\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-28T18:06:54+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-27T16:20:43+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"Tengo ataques de nervios","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Tengo ataques de nervios","og_description":"\u00bfQu\u00e9 es un ataque de nervios? El t\u00e9rmino \u201cataque de nervios\u201d es parte del vocabulario de uso diario en espa\u00f1ol. Generalmente abarca una variedad de s\u00edntomas como: Sentirse fuera de control Llanto Sensaci\u00f3n de calor en el cuerpo Desmayo Palpitaciones del coraz\u00f3n Temblores en el cuerpo En com\u00fan, el ataque de nervios es un episodio &hellip; Continue reading \"Tengo ataques de nervios\"","og_url":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2022-05-27T16:20:43+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"Tengo ataques de nervios","datePublished":"2021-07-28T18:06:54+00:00","dateModified":"2022-05-27T16:20:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/"},"wordCount":525,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/tengo-ataques-de-nervios\/","url":"https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/","name":"Tengo ataques de nervios","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-07-28T18:06:54+00:00","dateModified":"2022-05-27T16:20:43+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/psychosocial.media\/2021\/07\/21\/tengo-ataques-de-nervios\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/28048"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=28048"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=28048"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=28048"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}