{"id":36491,"date":"2021-09-28T16:07:34","date_gmt":"2021-09-28T20:07:34","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=36491"},"modified":"2023-03-07T13:52:33","modified_gmt":"2023-03-07T18:52:33","slug":"hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/","title":{"rendered":"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir"},"content":{"rendered":"<p>Cuando tenemos que tener una conversaci\u00f3n sobre temas dif\u00edciles, es importante planificarla con anticipaci\u00f3n para no estar desprevenidos, lo que puede hacernos retroceder. Utiliza la siguiente hoja para planificar c\u00f3mo ser\u00eda compartir tus experiencias con alguien a quien quieras divulgar informaci\u00f3n.<\/p>\n<p id=\"worksheet\"><em>Esta hoja\u00a0<a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/preparin-to-share-talking-about-hard-topics\/\">tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s<\/a>.<\/em><\/p>\n<div class=\"btn-download\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Hoja-de-trabajo-Guia-para-prepararse-a-compartir.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Descargar la versi\u00f3n para imprimir<\/a><\/div>\n<p><object class=\"embedded-pdf\" title=\"La versi\u00f3n PDF incrustado de la hoja de trabajo 'Gu\u00eda para prepararse a compartir'\" data=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Hoja-de-trabajo-Guia-para-prepararse-a-compartir.pdf#view=FitH\" type=\"application\/pdf\" width=\"300\" height=\"150\" data-mce-fragment=\"1\">\u00a0\u00a0<\/object><\/p>\n<p><em>Aqu\u00ed tiene una versi\u00f3n compatible con la web de la actividad de la hoja de trabajo.<\/em><\/p>\n<h2>Planificar la conversaci\u00f3n<\/h2>\n<ol>\n<li>\u00bfCon qui\u00e9n quieres compartir el tema?<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n espec\u00edfica quieres compartir?<\/li>\n<li>Utiliza el reverso de esta p\u00e1gina o las hojas adicionales para escribir un gui\u00f3n o un esbozo de gui\u00f3n de lo que podr\u00edas compartir.<\/li>\n<\/ol>\n<h2>Manejar las expectativas<\/h2>\n<ol>\n<li>\u00bfQu\u00e9 crees que pasar\u00e1 cuando compartas? \u00bfCu\u00e1l es la mejor respuesta que podr\u00edas recibir?<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 es lo peor que podr\u00eda pasar? \u00bfQu\u00e9 te dir\u00edan o c\u00f3mo reaccionar\u00edan que te har\u00eda sentir mucho peor?<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 necesitas de esta persona para sentirte mejor? Es importante que la respuesta siguiente se centre en acciones espec\u00edficas, claras o concretas<br \/>\nque te ayuden a sentirte mejor.<\/p>\n<ul>\n<li>Ejemplo: necesito que me escuches, necesito que me llames una vez a la semana, necesito que me ayudes a hablar con<br \/>\nmi pap\u00e1 y mi mam\u00e1.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 har\u00e1s si la persona con la que compartes no responde de la mejor manera?\n<ol>\n<li>Ejemplo: hablar con tu amigo, escribir en tu diario, dar un paseo.<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ol>\n<h2>Tener la conversaci\u00f3n<\/h2>\n<p>Para tener la conversaci\u00f3n, lo mejor es utilizar el gui\u00f3n que has desarrollado a partir de la pregunta n.\u00ba 3 de &#8220;planificaci\u00f3n de la conversaci\u00f3n&#8221; y asegurarte de que recuerdas pedir lo que necesitas (a partir de la pregunta n.\u00ba 3 de &#8220;gesti\u00f3n de las expectativas&#8221;). Utiliza tus respuestas de la &#8220;gesti\u00f3n de expectativas&#8221; para prepararte para los posibles desaf\u00edos o problemas que puedan surgir durante la conversaci\u00f3n. Recuerda que el n\u00famero 4 de &#8220;gestionar las expectativas&#8221; es una acci\u00f3n que puedes llevar a cabo independientemente del resultado de la conversaci\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuando tenemos que tener una conversaci\u00f3n sobre temas dif\u00edciles, es importante planificarla con anticipaci\u00f3n para no estar desprevenidos, lo que puede hacernos retroceder. Utiliza la siguiente hoja para planificar c\u00f3mo ser\u00eda compartir tus experiencias con alguien a quien quieras divulgar informaci\u00f3n. Esta hoja\u00a0tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s. Descargar la versi\u00f3n para imprimir \u00a0\u00a0 Aqu\u00ed tiene &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[],"acf":[],"yoast_head":"<title>Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cuando tenemos que tener una conversaci\u00f3n sobre temas dif\u00edciles, es importante planificarla con anticipaci\u00f3n para no estar desprevenidos, lo que puede hacernos retroceder. Utiliza la siguiente hoja para planificar c\u00f3mo ser\u00eda compartir tus experiencias con alguien a quien quieras divulgar informaci\u00f3n. Esta hoja\u00a0tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s. Descargar la versi\u00f3n para imprimir \u00a0\u00a0 Aqu\u00ed tiene &hellip; Continue reading &quot;Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-07T18:52:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir\",\"datePublished\":\"2021-09-28T20:07:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-07T18:52:33+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\"},\"wordCount\":363,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\",\"Mental Health 101\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\",\"name\":\"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-28T20:07:34+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-07T18:52:33+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir","og_description":"Cuando tenemos que tener una conversaci\u00f3n sobre temas dif\u00edciles, es importante planificarla con anticipaci\u00f3n para no estar desprevenidos, lo que puede hacernos retroceder. Utiliza la siguiente hoja para planificar c\u00f3mo ser\u00eda compartir tus experiencias con alguien a quien quieras divulgar informaci\u00f3n. Esta hoja\u00a0tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s. Descargar la versi\u00f3n para imprimir \u00a0\u00a0 Aqu\u00ed tiene &hellip; Continue reading \"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir\"","og_url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2023-03-07T18:52:33+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir","datePublished":"2021-09-28T20:07:34+00:00","dateModified":"2023-03-07T18:52:33+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/"},"wordCount":363,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish","Mental Health 101"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/","name":"Hoja de trabajo: Gu\u00eda para prepararse a compartir","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-09-28T20:07:34+00:00","dateModified":"2023-03-07T18:52:33+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-guia-para-prepararse-a-compartir\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/36491"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=36491"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=36491"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=36491"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}