{"id":43118,"date":"2021-11-17T15:40:44","date_gmt":"2021-11-17T20:40:44","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=43118"},"modified":"2021-11-17T15:40:44","modified_gmt":"2021-11-17T20:40:44","slug":"hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/","title":{"rendered":"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira"},"content":{"rendered":"<p>La ira y la frustraci\u00f3n son respuestas emocionales comunes que todo el mundo enfrenta. Sin embargo, si estos sentimientos se vuelven demasiado intensos, pueden provocar malestar mental y f\u00edsico, y causar problemas en las relaciones. Esta hoja de trabajo puede ayudarlo a identificar las emociones y los pensamientos que subyacen la ira y la frustraci\u00f3n, y a determinar qu\u00e9 necesita para sentirse mejor.<\/p>\n<p id=\"worksheet\"><em>Esta hoja\u00a0<a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/managing-frustration-and-anger\/\">tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s<\/a>.<\/em><\/p>\n<div class=\"btn-download\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/MHA-Hoja-de-trabajo-Como-manejar-la-frustracion-y-la-ira-Managing-Frustration-and-Anger.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Descargar la versi\u00f3n para imprimir<\/a><\/div>\n<p><object class=\"embedded-pdf\" title=\"La versi\u00f3n PDF incrustado de la hoja de trabajo 'C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira'\" data=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/MHA-Hoja-de-trabajo-Como-manejar-la-frustracion-y-la-ira-Managing-Frustration-and-Anger.pdf#view=FitH\" type=\"application\/pdf\" width=\"300\" height=\"150\" data-mce-fragment=\"1\"><span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\">\ufeff<\/span> \u00a0\u00a0<\/object><\/p>\n<p><em>Sigue una versi\u00f3n compatible con la web de la actividad de la hoja de trabajo.<\/em><\/p>\n<ol>\n<li>Describa el suceso e identifique los elementos espec\u00edficos que una persona haya dicho o hecho que provocaron su ira o frustraci\u00f3n.<\/li>\n<li>Mencione las emociones que Subyacen a sus sentimientos de frustraci\u00f3n o ira.<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 partes de la descripci\u00f3n anterior se centran en hechos, acciones<br \/>\no comportamientos (y no en un juicio u opini\u00f3n)? An\u00f3telo.<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 puede hacer para sentirse mejor?<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 necesita que haga otra persona para ayudarlo a sentirse mejor?\n<ul>\n<li>Recuerde que solo podemos controlar nuestras propias acciones.<br \/>\nSin embargo, escribir lo que necesita de los dem\u00e1s puede ayudarlo<br \/>\nA abogar por s\u00ed mismo.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>La pr\u00f3xima vez que se sienta enfadado o frustrado, siga estos mismos pasos para<br \/>\nayudarle a procesar sus sentimientos. H\u00e1gase estas preguntas:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 siento?<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 necesito?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dedique un tiempo para pensar en lo que tiene que pasar para que se enfade menos. Conc\u00e9ntrese en lo que puede hacer y en lo que necesita que hagan los dem\u00e1s.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La ira y la frustraci\u00f3n son respuestas emocionales comunes que todo el mundo enfrenta. Sin embargo, si estos sentimientos se vuelven demasiado intensos, pueden provocar malestar mental y f\u00edsico, y causar problemas en las relaciones. Esta hoja de trabajo puede ayudarlo a identificar las emociones y los pensamientos que subyacen la ira y la frustraci\u00f3n, &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[90,82,84,108],"acf":[],"yoast_head":"<title>Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La ira y la frustraci\u00f3n son respuestas emocionales comunes que todo el mundo enfrenta. Sin embargo, si estos sentimientos se vuelven demasiado intensos, pueden provocar malestar mental y f\u00edsico, y causar problemas en las relaciones. Esta hoja de trabajo puede ayudarlo a identificar las emociones y los pensamientos que subyacen la ira y la frustraci\u00f3n, &hellip; Continue reading &quot;Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira\",\"datePublished\":\"2021-11-17T20:40:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-17T20:40:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\"},\"wordCount\":274,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\",\"name\":\"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-17T20:40:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-17T20:40:44+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira","og_description":"La ira y la frustraci\u00f3n son respuestas emocionales comunes que todo el mundo enfrenta. Sin embargo, si estos sentimientos se vuelven demasiado intensos, pueden provocar malestar mental y f\u00edsico, y causar problemas en las relaciones. Esta hoja de trabajo puede ayudarlo a identificar las emociones y los pensamientos que subyacen la ira y la frustraci\u00f3n, &hellip; Continue reading \"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira\"","og_url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira","datePublished":"2021-11-17T20:40:44+00:00","dateModified":"2021-11-17T20:40:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/"},"wordCount":274,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/","name":"Hoja de trabajo: C\u00f3mo manejar la frustraci\u00f3n y la ira","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-11-17T20:40:44+00:00","dateModified":"2021-11-17T20:40:44+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-como-manejar-la-frustracion-y-la-ira\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/43118"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43118"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=43118"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=43118"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}