{"id":43123,"date":"2021-11-17T16:08:19","date_gmt":"2021-11-17T21:08:19","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=43123"},"modified":"2022-05-25T15:56:45","modified_gmt":"2022-05-25T19:56:45","slug":"hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/","title":{"rendered":"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical"},"content":{"rendered":"<p>Muchas veces ocurren cosas malas y no tenemos control sobre la situaci\u00f3n. No podemos cambiar los comportamientos de las personas ni la realidad de lo que ocurre, y estas experiencias son dolorosas. La aceptaci\u00f3n radical es una pr\u00e1ctica que nos ayuda a evaluar las situaciones y a trabajar para reducir la carga emocional de la realidad de la situaci\u00f3n, como el resentimiento, la ira, el odio o la verg\u00fcenza. Utilice las siguientes indicaciones para ayudarlo a practicar la aceptaci\u00f3n radical.<\/p>\n<p id=\"worksheet\"><em>Esta hoja\u00a0<a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/practicing-radical-acceptance\/\">tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s<\/a>.<\/em><\/p>\n<div class=\"btn-download\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/MHA-Hoja-de-trabajo-Practicando-la-aceptacion-radical-Practicing-Radical-Acceptance.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Descargar la versi\u00f3n para imprimir<\/a><\/div>\n<p><object class=\"embedded-pdf\" title=\"La versi\u00f3n PDF incrustado de la hoja de trabajo 'Practicando la aceptaci\u00f3n radical'\" data=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/MHA-Hoja-de-trabajo-Practicando-la-aceptacion-radical-Practicing-Radical-Acceptance.pdf#view=FitH\" type=\"application\/pdf\" width=\"300\" height=\"150\" data-mce-fragment=\"1\"><span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\">\ufeff<\/span> \u00a0\u00a0<\/object><\/p>\n<p><em>Sigue una versi\u00f3n compatible con la web de la actividad de la hoja de trabajo.<\/em><\/p>\n<p>Empiece con esta pregunta: <strong>\u00bfQu\u00e9 le molesta?\u00a0<\/strong>Puede pensar en varias cosas.<\/p>\n<h2>Entender la realidad<\/h2>\n<ol>\n<li>Observe las cosas que le molestan. \u00bfHay algo aqu\u00ed que sea una realidad que tenga que aceptar (frente a un juicio u opini\u00f3n)? Por ejemplo: &#8220;No deber\u00eda ser as\u00ed&#8221;.<\/li>\n<li>Piense en esta realidad y ac\u00e9ptala. Por ejemplo: &#8220;Esto es lo que pas\u00f3. No puede cambiar. Es lo que es.&#8221;<\/li>\n<li>\u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 o qu\u00e9 acontecimientos condujeron a esta realidad? (&#8220;As\u00ed es como sucedieron las cosas&#8221;).<\/li>\n<\/ol>\n<h2>Aceptar la realidad<\/h2>\n<ol>\n<li>Piense en esta realidad. \u00bfPuede aceptarla en sus pensamientos? \u00bfQu\u00e9 puede decir para ayudarse a aceptar esta realidad? Imagine lo que se siente al aceptarla.<\/li>\n<li>Imagine c\u00f3mo cambiar\u00eda sus comportamientos o acciones si aceptara esta realidad. Imagine c\u00f3mo se sentir\u00eda el mundo si pudiera dejarlo ir.<\/li>\n<li>Piense en esta realidad. \u00bfPuede aceptarla en su cuerpo? \u00bfD\u00f3nde lleva la resistencia para aceptar esta realidad? \u00bfLleva ese peso en los hombros o en la espalda? \u00bfHay tensi\u00f3n o dolor f\u00edsico? \u00bfPuede practicar sentir sus emociones en el cuerpo y luego practicar liberarlas del cuerpo?<\/li>\n<li>\u00bfEn este momento siente decepci\u00f3n, tristeza o pena? Ac\u00e9ptelo, recon\u00f3zcalo, perm\u00edtase sentir esos sentimientos y comprenda que est\u00e1 bien y se espera que sienta decepci\u00f3n, tristeza o pena. Escriba cualquier cosa espec\u00edfica sobre estos pensamientos y sentimientos.<\/li>\n<li>A pesar del dolor de esta realidad, \u00bfqu\u00e9 hace que valga la pena vivir? Recu\u00e9rdese esas cosas aqu\u00ed.<\/li>\n<li>Si tiene dificultades en este punto, escriba algunas ventajas y desventajas de aceptar o no aceptar esta realidad. Luego, vuelva a empezar en el n\u00famero 1 para la siguiente situaci\u00f3n problem\u00e1tica.<\/li>\n<\/ol>\n<p><em><strong>Exenci\u00f3n de responsabilidad:<\/strong> Esta hoja de trabajo es una adaptaci\u00f3n de DBT Skills Training Handouts <\/em><em>and Worksheets, Segunda Edici\u00f3n, de Marsha M. Linehan. Copyright 2015 por Marsha M. Linehan. <\/em><em>Consulte la p\u00e1gina 344 para ver la lista de verificaci\u00f3n original.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Muchas veces ocurren cosas malas y no tenemos control sobre la situaci\u00f3n. No podemos cambiar los comportamientos de las personas ni la realidad de lo que ocurre, y estas experiencias son dolorosas. La aceptaci\u00f3n radical es una pr\u00e1ctica que nos ayuda a evaluar las situaciones y a trabajar para reducir la carga emocional de la &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[90,83,108,86],"acf":[],"yoast_head":"<title>Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Muchas veces ocurren cosas malas y no tenemos control sobre la situaci\u00f3n. No podemos cambiar los comportamientos de las personas ni la realidad de lo que ocurre, y estas experiencias son dolorosas. La aceptaci\u00f3n radical es una pr\u00e1ctica que nos ayuda a evaluar las situaciones y a trabajar para reducir la carga emocional de la &hellip; Continue reading &quot;Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-25T19:56:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical\",\"datePublished\":\"2021-11-17T21:08:19+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-25T19:56:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\"},\"wordCount\":447,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\",\"name\":\"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-17T21:08:19+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-25T19:56:45+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical","og_description":"Muchas veces ocurren cosas malas y no tenemos control sobre la situaci\u00f3n. No podemos cambiar los comportamientos de las personas ni la realidad de lo que ocurre, y estas experiencias son dolorosas. La aceptaci\u00f3n radical es una pr\u00e1ctica que nos ayuda a evaluar las situaciones y a trabajar para reducir la carga emocional de la &hellip; Continue reading \"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical\"","og_url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2022-05-25T19:56:45+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical","datePublished":"2021-11-17T21:08:19+00:00","dateModified":"2022-05-25T19:56:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/"},"wordCount":447,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/","name":"Hoja de trabajo: Practicando la aceptaci\u00f3n radical","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-11-17T21:08:19+00:00","dateModified":"2022-05-25T19:56:45+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-practicando-la-aceptacion-radical\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/43123"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43123"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=43123"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=43123"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}