{"id":43133,"date":"2021-11-17T16:29:22","date_gmt":"2021-11-17T21:29:22","guid":{"rendered":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?post_type=article&#038;p=43133"},"modified":"2023-03-02T10:01:10","modified_gmt":"2023-03-02T15:01:10","slug":"hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres","status":"publish","type":"article","link":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/","title":{"rendered":"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de una experiencia traum\u00e1tica, puede ser \u00fatil sacar los pensamientos de la mente. Poner por escrito sus experiencias puede ayudarlo a adquirir una perspectiva sobre su situaci\u00f3n y ayudar a reducir su grado de angustia. Utilice las siguientes l\u00edneas para anotar cualquier cosa que le venga a la mente en relaci\u00f3n con sus experiencias traum\u00e1ticas.<\/p>\n<p id=\"worksheet\"><em>Esta hoja\u00a0<a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/processing-trauma-and-stress\/\">tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en ingl\u00e9s<\/a>.<\/em><\/p>\n<div class=\"btn-download\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/MHA-Hoja-de-trabajo-Procesando-el-trauma-y-el-estres-Processing-Trauma-and-Stress.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Descargar la versi\u00f3n para imprimir<\/a><\/div>\n<p><object class=\"embedded-pdf\" title=\"La versi\u00f3n PDF incrustado de la hoja de trabajo 'Procesando el trauma y el estr\u00e9s'\" data=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/MHA-Hoja-de-trabajo-Procesando-el-trauma-y-el-estres-Processing-Trauma-and-Stress.pdf#view=FitH\" type=\"application\/pdf\" width=\"300\" height=\"150\" data-mce-fragment=\"1\"><span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\">\ufeff<\/span> \u00a0\u00a0<\/object><\/p>\n<p><em>Sigue una versi\u00f3n compatible con la web de la actividad de la hoja de trabajo.<\/em><\/p>\n<p>Cuando se han vivido m\u00faltiples experiencias traum\u00e1ticas, o se ha arrastrado un trauma durante mucho tiempo, puede moldear la forma en que uno se ve a s\u00ed mismo, al mundo y a los dem\u00e1s. Estos cambios en las creencias est\u00e1n ah\u00ed para protegerlo contra futuros da\u00f1os, incluso cuando las amenazas hayan desaparecido. Pueden cambiar la forma en que se relaciona con los dem\u00e1s, si asume riesgos o c\u00f3mo los asume, o c\u00f3mo se siente positivamente sobre s\u00ed mismo.<\/p>\n<p>C\u00f3mo han influido sus experiencias traum\u00e1ticas en su forma de ver:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00bfA s\u00ed mismo?<\/li>\n<li>\u00bfA los dem\u00e1s?<\/li>\n<li>\u00bfAl mundo?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Al reflexionar sobre su experiencia anterior, \u00bfobserva c\u00f3mo ha cambiado su cuerpo en respuesta a sus sentimientos? Identifique los <strong>sentimientos<\/strong> que experimenta al reflexionar sobre su historia. Dibuje l\u00edneas hacia la zona correspondiente del<br \/>\ncuerpo <strong>donde experimenta esa emoci\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p>Practicar las t\u00e9cnicas de conexi\u00f3n a tierra puede ayudarlo a despegarse de la mente y del cuerpo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Despu\u00e9s de una experiencia traum\u00e1tica, puede ser \u00fatil sacar los pensamientos de la mente. Poner por escrito sus experiencias puede ayudarlo a adquirir una perspectiva sobre su situaci\u00f3n y ayudar a reducir su grado de angustia. Utilice las siguientes l\u00edneas para anotar cualquier cosa que le venga a la mente en relaci\u00f3n con sus experiencias &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &#8220;Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s&#8221;<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"template":"","age_group":[23,100,19],"condition":[83,119],"acf":[],"yoast_head":"<title>Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Despu\u00e9s de una experiencia traum\u00e1tica, puede ser \u00fatil sacar los pensamientos de la mente. Poner por escrito sus experiencias puede ayudarlo a adquirir una perspectiva sobre su situaci\u00f3n y ayudar a reducir su grado de angustia. Utilice las siguientes l\u00edneas para anotar cualquier cosa que le venga a la mente en relaci\u00f3n con sus experiencias &hellip; Continue reading &quot;Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mental Health America\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-02T15:01:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"631\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@mentalhealtham\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\"},\"author\":{\"name\":\"krushton\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\"},\"headline\":\"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s\",\"datePublished\":\"2021-11-17T21:29:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-02T15:01:10+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\"},\"wordCount\":272,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"keywords\":[\"Espa\u00f1ol\/Spanish\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\",\"name\":\"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-17T21:29:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-02T15:01:10+00:00\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/\"]}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"name\":\"MHA Screening\",\"description\":\"Start your mental health journey here.\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization\",\"name\":\"Mental Health America\",\"alternateName\":\"MHA\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png\",\"width\":1451,\"height\":445,\"caption\":\"Mental Health America\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham\",\"https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/\",\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica\",\"https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica\"],\"publishingPrinciples\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e\",\"name\":\"krushton\",\"sameAs\":[\"https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org\"]}]}<\/script>","yoast_head_json":{"title":"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s","og_description":"Despu\u00e9s de una experiencia traum\u00e1tica, puede ser \u00fatil sacar los pensamientos de la mente. Poner por escrito sus experiencias puede ayudarlo a adquirir una perspectiva sobre su situaci\u00f3n y ayudar a reducir su grado de angustia. Utilice las siguientes l\u00edneas para anotar cualquier cosa que le venga a la mente en relaci\u00f3n con sus experiencias &hellip; Continue reading \"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s\"","og_url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/","og_site_name":"Mental Health America","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","article_modified_time":"2023-03-02T15:01:10+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":631,"url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Social-media-share-preview.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@mentalhealtham","twitter_misc":{"Est. reading time":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/"},"author":{"name":"krushton","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e"},"headline":"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s","datePublished":"2021-11-17T21:29:22+00:00","dateModified":"2023-03-02T15:01:10+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/"},"wordCount":272,"publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"keywords":["Espa\u00f1ol\/Spanish"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/","name":"Hoja de trabajo: Procesando el trauma y el estr\u00e9s","isPartOf":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website"},"datePublished":"2021-11-17T21:29:22+00:00","dateModified":"2023-03-02T15:01:10+00:00","inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/screening.mhanational.org\/content\/hoja-de-trabajo-procesando-el-trauma-y-el-estres\/"]}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#website","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","name":"MHA Screening","description":"Start your mental health journey here.","publisher":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/screening.mhanational.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#organization","name":"Mental Health America","alternateName":"MHA","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","contentUrl":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/mha-logo.png","width":1451,"height":445,"caption":"Mental Health America"},"image":{"@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/twitter.com\/mentalhealtham","https:\/\/www.instagram.com\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.pinterest.com\/mentalhealtham\/pins\/","https:\/\/www.youtube.com\/user\/mentalhealthamerica","https:\/\/www.threads.net\/@mentalhealthamerica"],"publishingPrinciples":"https:\/\/screening.mhanational.org\/about-mha-screening\/"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/screening.mhanational.org\/#\/schema\/person\/fbf2da43ef19912ee36ca25c5c1af46e","name":"krushton","sameAs":["https:\/\/twitter.com\/krushton@mhanational.org"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article\/43133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/article"}],"about":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/article"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"age_group","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/age_group?post=43133"},{"taxonomy":"condition","embeddable":true,"href":"https:\/\/screening.mhanational.org\/wp-json\/wp\/v2\/condition?post=43133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}